<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Literatura e Cultura &#8211; Programa de Pós-Graduação em Letras</title>
	<atom:link href="http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?feed=rss2&#038;cat=8" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl</link>
	<description>Universidade Federal da Paraíba</description>
	<lastBuildDate>Thu, 26 Jul 2018 11:50:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.6</generator>
	<item>
		<title>III CONALI, Congresso Nacional de Literatura</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=1823</link>
				<pubDate>Mon, 21 Mar 2016 17:46:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Literatura e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=1823</guid>
				<description><![CDATA[O PPGL Convida a todos para o 3° Congresso Nacional de Literatura – III CONALI, sob o Tema, “JOSÉ LINS E A EPOPEIA RURAL DO NORDESTE” em homenagem aos oitenta anos de publicação das obras “Usina” e “Histórias da Velha Totônia”, de José Lins do Rego. Período de realização: 08 a 10 de agosto de 2016 [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Literatura e espacialidades: texturas na narrativa moderna em língua portuguesa</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=214</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:35:42 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Literatura e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=214</guid>
				<description><![CDATA[O projeto analisa narrativas modernas produzidas no Brasil e na África a partir do conceito de espaço, pretendendo ampliar o leque de investigações não apenas para o campo das literaturas orais, mas também à narrativa moderna produzida em países africanos no período pós-independência e àquela produzida no Brasil a partir da década de 1960.   [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Literatura e teoria crítica</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=213</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:34:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Literatura e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=213</guid>
				<description><![CDATA[O presente projeto, vinculado ao Programa de Pós-Graduação em Letras da Universidade Federal da Paraíba, tem por objetivo a orientação de trabalhos de mestrado e doutorado sobre a narrativa e a literatura dramática em língua portuguesa, francesa e espanhola, à luz da teoria crítica desenvolvida pela Escola de Frankfurt. Os projetos de pesquisa devem ser [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>A adaptação fílmica entre a narratividade e a poesia</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=212</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:33:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Literatura e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=212</guid>
				<description><![CDATA[O projeto de pesquisa intitulado Literatura e Cinema: a adaptação fílmica entre a narratividade e a poesia tem como propósito fundamental promover uma articulação entre textos literários e suas respectivas adaptações para o cinema. O foco da pesquisa privilegia textos que, embora narrativos, também se definam a partir de uma expressividade poética, a exemplo de [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Representações de Gênero na Literatura de Mulheres de Grupos não-hegemônicos</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=211</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:32:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Literatura e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=211</guid>
				<description><![CDATA[O presente projeto de pesquisa pretende estabelecer um diálogo entre textos narrativos de autoras contemporâneas, principalmente do Brasil e da América do Norte, definidas como de grupos minoritários, e a crítica produzida na área dos estudos feministas, culturais e pós-coloniais. A idéia é discutir ou problematizar a construção dos conceitos de &#8216;mulher&#8217; ou &#8216;mulheres&#8217; a [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Literatura e cinema: ficção e dialogismo</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=210</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:31:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Literatura e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=210</guid>
				<description><![CDATA[O projeto pretende promover uma reflexão sistematizada sobre as relações e ficção audiovisual, com atenção para suas relações com a série social, dando especial (mas não exclusiva) atenção a narrativas brasileiras. Buscaremos estudar, mais especificamente, os aspectos da série Cena Aberta, com especial atenção à questão da adaptação; analisar aspectos da narratologia na interpretação de [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Tradução e globalização editorial: a literatura francesa no Brasil de 1984-2004.</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=209</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:30:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Literatura e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=209</guid>
				<description><![CDATA[O presente projeto busca verificar o espaço que ocupa a literatura francesa no campo cultural brasileiro, ao longo do período de 1984 – 2004. Nossa proposta é a de examinar a evolução do fluxo das traduções da literatura francesa para o português durante o período em questão. Outra meta será avaliar em que medida a [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Fundamentos e contribuições crítico-teóricas do pensamento estético de Walter Benjamin</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=208</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:29:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Literatura e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=208</guid>
				<description><![CDATA[O objetivo central é desenvolver uma análise crítica dos fundamentos e contribuições do pensamento estético elaborado por Walter Benjamin (1892-1940) ao longo dos seus quase trinta anos de produção intelectual. A frente investigativa da pesquisa concentra-se, pois, na escolha e dissecação dos textos que comporão a espinha dorsal da análise do pensamento estético de Benjamin. [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Júlia Lopes de Almeida: uma trajetória feminina/feminista nas crônicas da belle èpoque brasileira</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=207</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:28:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Literatura e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=207</guid>
				<description><![CDATA[O projeto em pauta, “Júlia Lopes de Almeida: uma trajetória feminina/feminista nas crônicas da belle èpoque brasileira”, nasceu de uma reflexão sobre a produção literária das mulheres escritoras no século XIX tanto no Brasil quanto nos EUA. Esse olhar sobre a produção literária da mulher brasileira oitocentista nos acompanha desde o doutoramento na UNESP em [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Dramaticidade e tragicidade em literatura e cinema: ação, tradição, adaptação</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=206</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:27:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Literatura e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=206</guid>
				<description><![CDATA[Projeto de Pesquisa: Dramaticidade e tragicidade em literatura e cinema: ação, tradição, adaptação Coordenadora: Sandra Luna Na história da dramaturgia ocidental, o conceito de “ação” estrutura, anima e perpetua o próprio gênero dramático, assegurando a permanência de uma tradição que se reinventa continuamente ao longo dos séculos. Nossa pesquisa investiga os fundamentos desse conceito de [&#8230;]]]></description>
									</item>
	</channel>
</rss>
