<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Linguagem e Cultura &#8211; Programa de Pós-Graduação em Letras</title>
	<atom:link href="http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?feed=rss2&#038;cat=9" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl</link>
	<description>Universidade Federal da Paraíba</description>
	<lastBuildDate>Thu, 26 Jul 2018 11:49:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.6</generator>
	<item>
		<title>Literatura e Música Popular</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=225</link>
				<pubDate>Fri, 09 Nov 2012 12:19:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linguagem e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=225</guid>
				<description><![CDATA[O Projeto envolve poesia e/ou música popular brasileiras em interações semióticas. Vinculada ao LESC – Laboratório de Estudos Semióticos Comparados &#8211; prioriza obras de poetas brasileiros &#8211; em especial os contemporâneos, como os concretos e os a eles ligados (mas não exclusivamente) – e/ou canções de compositores e intérpretes ligados à Música Popular Brasileira. A [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Fiando as tramas do texto: a produção de sentidos em textos diversos</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=224</link>
				<pubDate>Fri, 09 Nov 2012 12:18:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linguagem e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=224</guid>
				<description><![CDATA[Investigar o funcionamento do discurso em diferentes manifestações textuais procurando analisar a especificidade das modalidades do discurso, tais como: o religioso, o político, o literário, o discurso verbal e não-verbal (propaganda, charge, etc), o discurso ecológico, o discurso da imprensa e da produção textual. A preocupação fundamental da pesquisa é com o processo de discursivização: [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Semiótica do teatro e suas interfaces</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=223</link>
				<pubDate>Fri, 09 Nov 2012 11:16:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linguagem e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=223</guid>
				<description><![CDATA[O projeto se propõe a estudar a semiose existente entre o texto dramático e outros sistemas semióticos da cultura, em especial aqueles advindos da esfera da cultura popular. Com base na Semiótica da Cultura, propomos a investigação da linguagem teatral em suas múltiplas interfaces. Buscaremos investigar as relações entre os códigos secretos e manifestos no [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>O lugar de metáfora na teoria geral dos signos</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=222</link>
				<pubDate>Fri, 09 Nov 2012 11:16:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linguagem e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=222</guid>
				<description><![CDATA[  O projeto consiste numa proposta de atividades que envolvem os estudos da Teoria Semiótica, com base nos estudos de Charles Sanders Pierce, problematizando as várias formas de assimilação do conceito de metáfora apresentado pelo autor na sua “gramática especulativa”. Dentro deste contexto, buscamos aferir, através de pesquisa bibliográfica, a pertinência do conceito peirciano de [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Estudo do texto clássico através do processo de tradução</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=221</link>
				<pubDate>Fri, 09 Nov 2012 11:10:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linguagem e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=221</guid>
				<description><![CDATA[Este projeto parte da necessidade que alunos tanto de Graduação quanto Pós-Graduação tem de conhecer os mecanismos de tradução de textos clássicos para a leitura destes. Buscaremos mais precisamente estudar os procedimentos geralmente empregados nas traduções consideradas exemplares de textos clássicos de diversas áreas do conhecimento. Além disso, nossa proposta será avaliar o grau de [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>A ÉPICA GRECO-LATINA: TRADUÇÃO E ESTUDO</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=220</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:57:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linguagem e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=220</guid>
				<description><![CDATA[Leitura e análise da épica greco-latina, à luz de conceitos como Caos, Cosmos, Virtude, Trabalho, Heroísmo, Destino, Honra, Glória, Equilíbrio, Excesso, Piedade, procurando ver em poemas como Teogonia, Trabalhos e Dias, Ilíada, Odisséia e Eneida, textos fundadores da Literatura Ocidental, os elementos predominantes da épica maior, mas que não excluem o trágico, o lírico e, [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Literatura Popular: discurso e memória</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=219</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:55:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linguagem e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=219</guid>
				<description><![CDATA[O projeto estuda a literatura popular em suas diferentes formas de expressão, tanto orais como escritas. Destaca sua importância na formação da identidade cultural nordestina. Fundamenta-se nos pressupostos teóricos da etnoliteratura de que considera não só as análises textuais, bem como as técnicas de levantamento e catalogação dos textos para a formação de bibliotecas de Literatura Popular [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Linguagens, gêneros discursivos e ensino</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=218</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:53:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linguagem e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=218</guid>
				<description><![CDATA[Partindo do princípio de que produzir linguagens significa produzir discursos, sítio da aliança entre os fenômenos lingüísticos e os processos sócio-histórico-ideológicos, acreditamos que o ensino de língua não deva se resumir à aquisição de conteúdos insípidos e inócuos desvinculados do funcionamento discursivo da língua, desvinculados, pois, dos eventos reais de letramento. Alicerçado nessa perspectiva, tendo [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>O discurso intersemiótico: intersubjetividade e pluriculturalismo</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=217</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:52:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linguagem e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=217</guid>
				<description><![CDATA[Nossa proposta dialoga com a lingüística do Discurso, comprovando que entre os tipos diversos de análises discursivas que se desenvolveram, a Semiótica greimasiana nos parece a mais apropriada para o estudo da significação como ciência. Assim, buscamos estudar a semiótica do discurso e propor modelos de análise que possam ser utilizados na exploração de tal [&#8230;]]]></description>
									</item>
		<item>
		<title>Motivações significativas de itens lexicais da linguagem regional-popular nos atlas lingüísticos brasileiros</title>
		<link>http://www.cchla.ufpb.br/ppgl/?p=216</link>
				<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 14:51:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ANA CRISTINA MARINHO LUCIO]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Linguagem e Cultura]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.cchla.ufpb.br/ppgl2/?p=216</guid>
				<description><![CDATA[Este projeto tem como base teórica os princípios, métodos e técnicas da dialetologia/geolinguística, trabalhando com um corpus de falares regionais, cartografados nos atlas lingüísticos regionais; da sociolingüística, por terem os informantes as características lingüísticas de variantes sociais; da Etnolinguística, uma vez que as formas lingüísticas por eles utilizadas estão diretamente relacionadas a sua cultura local [&#8230;]]]></description>
									</item>
	</channel>
</rss>
